const tarih = [
    {
        question: "Türkiye Cumhuriyeti ilan edildiği tarihtir",
        answers: 1923,
    },
    {
        question: "İstanbul'un adının değiştirildiği tarihtir.",
        answers: 1930,
    },
    {
        question: "Türkiye'nin NATO'ya üyeliğinin gerçekleştiği tarihtir",
        answers: 1952,
    },
    {
        question: "Osmanlı İmparatorluğu'nun kuruluş tarihidir",
        answers: 1299,
    },
    {
        question: "Türk devletlerinden Karahanlılar Devletinin kurulduğu yıldır",
        answers: 840,
    },
    {
        question: "I. Dünya Savaşı'nın başladığı yıldır.",
        answers: 1914,
    },
    {
        question: "İstanbul'un fethedildiği tarihtir",
        answers: 1453,
    },
    {
        question: "Kurtuluş Savaşı'nın sona erdiği yıldır",
        answers: 1922,
    }, {
        question: "Amerika'nın bağımsızlık ilan ettiği yıldır",
        answers: 1776,
    }, {
        question: "Fransız Devrimi'nin başladığı yıldır",
        answers: 1789,
    },
    {
        question: "II. Dünya Savaşı'nın başladığı yıldır",
        answers: 1939,
    },
    {
        question: "Hiroşima'ya atom bombası atıldığı tarihtir",
        answers: 1945,
    }, {
        question: "Napolyon'un Waterloo Muharebesi'nde mağlup olduğu yıldır.",
        answers: 1815,
    },
    {
        question: "Osmanlı İmparatorluğu'nun Yavuz Sultan Selim tarafından Memlük Sultanlığı'na karşı kazanılan zaferin tarihidir.",
        answers: 1517,
    }, {
        question: "Rusya'da Ekim Devrimi'nin gerçekleştiği tarihtir",
        answers: 1917,
    },
    {
        question: "Çin Halk Cumhuriyeti'nin kuruluş yılıdır",
        answers: 1949,
    },
    {
        question: "Almanya'nın Berlin Duvarı'nı yıktığı yıldır",
        answers: 1989,
    },
    {
        question: "ABD'nin Bağımsızlık Bildirgesi'nin kabul edildiği tarihtir",
        answers: 1776,
    },
    {
        question: "Meksika'nın bağımsızlık mücadelesinin başladığı yıldır",
        answers: 1810,
    },
    {
        question: "Türk devletlerinden Gazneliler Devleti'nin kuruluş yılıdır",
        answers: 962,
    },
    {
        question: "Osmanlı İmparatorluğu'nun kurucusu Osman Gazi'nin vefat ettiği yıldır",
        answers: 1326,
    },
    {
        question: "Osmanlı İmparatorluğu'nun en yüksek nüfusu hangi yüzyılda kaydedilmiştir",
        answers: 16,
    },
    {
        question: "I. Dünya Savaşı'nda Osmanlı İmparatorluğu'nun kaybettiği topraklar kaç kilometrekare olarak hesaplanır",
        answers: 700000,
    },
    {
        question: "Türk devletlerinden Büyük Selçuklu İmparatorluğu'nun kuruluşu ile sona erdiği yıl arasındaki geçen süredir.(yıl olarak)",
        answers: 209,
    },
    {
        question: "Osmanlı Devleti'nin Balkanlardan çekildiği Londra Konferansı'nda kararlaştırıldığı yıldır",
        answers: 1912,
    },
    {
        question: "Türkiye'de ilk demokratik seçimler hangi gerçekleştirilfiği yıldır",
        answers: 1950,
    }


];
const bilim = [
    {
        question: "Evrende kaç tane bilinen element bulunmaktadır",
        answers: 118,
    },
    {
        question: "Bir hidrojen atomundaki proton sayısı nedir",
        answers: 1,
    },
    {
        question: "Dünya'nın yüzey sıcaklığı kaç derecedir",
        answers: 14,
    },
    {
        question: "Dünya'nın atmosferindeki oksijen oranı nedir",
        answers: 21,
    },
    {
        question: "Bir molekül DNA'da toplam kaç milyar çift baz bulunur",
        answers: 3,
    },
    {
        question: "Altının atom numara sayısıdır",
        answers: 79,
    },
    {
        question: "Evrenin genişleme hızı kaç km/saniye/megaparsek'tir",
        answers: 70,
    },
    {
        question: "Evrende kaç tane gezegen vardır",
        answers: 8,
    },
    {
        question: "İnsan vücudundaki kaç temel amino asit bulunmaktadır",
        answers: 20,
    },
    {
        question: "İnsan vücudundaki kaç kemik bulunmaktadır",
        answers: 206,
    },
    {
        question: "Bir litre suyun kütlesi kaç gramdır",
        answers: 1000 ,
    },
    {
        question: "Bir ahtapotun kaç kalbi vardır",
        answers: 3,
    },
    {
        question: "Yetişkin bir insanın kaç dişi vardır",
        answers: 32,
    },
    {
        question: "Güneş ışığının Dünya'ya ulaşması yaklaşık olarak kaç dakka sürer",
        answers: 8,
    },
    {
        question: "Celsius ve Fahrenheit hangi sıcaklıkta eşittir",
        answers: 40,
    },
    {
        question: "İlk insan aya hangi yılda ayak bastı",
        answers: 1969,
    },
    {
        question: "Ay’ın yüzeyindeki yer çekimi ivmesi, Dünya’daki yer çekimi ivmesinin yaklaşık olarak kaçta biridir",
        answers: 6,
    },
    {
        question: "İnsan vücudunda kaç çift kromozom bulunur",
        answers: 23,
    },
    {
        question: "Bir saatte kaç saniye vardır",
        answers: 3600,
    },
    {
        question: "Bir dönüm, kaç metrekareye eşittir",
        answers: 1000,
    }

];

const spor = [
    {
        question: "Erkeklerde en ağır halter kaldırma rekoru nedir",
        answers: 263,
    },
    {
        question: "Bir futbol maçında saha da toplam kaç oyuncu sahada bulunur",
        answers: 22,
    },
    {
        question: "Bir voleybol maçında saha da toplam kaç oyuncu sahada bulunur",
        answers: 24,
    },
    {
        question: "Bir baskebol maçında saha da toplam kaç oyuncu sahada bulunur",
        answers: 10,
    },
    {
        question: "Fenerbahçe klübünün kuruluş yılı nedir",
        answers: 1907,
    },
    {
        question: "Galatasaray klübünün kuruluş yılı nedir",
        answers: 1905,
    },
    {
        question: "Beşiktaş klübünün kuruluş yılı nedir",
        answers: 1903,
    },
    {
        question: "Real Madrid, UEFA Şampiyonlar Ligi'ni kaç kez kazanmıştır",
        answers: 14,
    },
    {
        question: "Dünya Kupası tarihinde en çok gol atan Miroslav Klose kaç gol atmıştır",
        answers: 16,
    },
    {
        question: "Bir futbol maçında oyuncular kaçar dakikalık devre araları yaparlar",
        answers: 16,
    },
    {
        question: "FC Barcelona futbol kulübü tarihinde kaç kez La Liga şampiyonluğu yaşamıştır",
        answers: 26,
    },
    {
        question: "Cristiano Ronaldo'nun Juventus'tan Manchester United'a transferinde ödenen toplam transfer bedeli kaç milyon eurodur",
        answers: 15,
    },
    {
        question: "Bir sezonda en çok gol atan Josef Bican kaç gol atmıştır",
        answers: 68,
    },
    {
        question: " Brezilya Milli Futbol Takımı, FIFA Dünya Kupası'nı kaç kez kazanmıştır",
        answers: 5,
    },
    {
        question: "Bir futbolcunun en yaşlı gol atan oyuncu rekoru kaç yaşındadır",
        answers: 50,
    },
    {
        question: "Bir futbolcunun transferinde ödenen en yüksek miktar kaç milyon eurodur",
        answers: 222,
    },
    {
        question: "Bir futbolcunun yıllık maaşının en fazla olduğu dönemdeki miktar nedir",
        answers: 130,
    },
    {
        question: "Bir sezon içinde UEFA Şampiyonlar Ligi'nde en fazla gol atan oyuncuya verilen Altın Ayakkabı ödülünü kazanan oyuncunun attığı gol sayısı nedir",
        answers: 17,
    },
    {
        question: "FC Barcelona futbol kulübü ne zaman kurulmuştur",
        answers: 1899,
    },
    {
        question: "Juventus futbol kulübü tarihinde kaç kez Serie A şampiyonluğu yaşamıştır",
        answers: 36,
    },
    {
        question: "Almanya Milli Futbol Takımı, FIFA Dünya Kupası'nı kaç kez kazanmıştır",
        answers: 4,
    },
    {
        question: "Fenerbahçe'nin yeni transferi Dusan Tadic bir sezonda en fazla asist yaptığı rekor kaçtır?",
        answers: 37,
    },
    {
        question: "UEFA Şampiyonlar Ligi tarihinde bir sezon içinde en fazla gol atan barcelona kaç gol atmıştır?",
        answers: 45,
    },
    {
        question: "Real Madrid futbol kulübü ne zaman kurulmuştur",
        answers: 1902,
    },
    {
        question: "İlk FIFA Dünya Kupası ne zaman düzenlenmiştir",
        answers: 1930,
    },
    {
        question: "NBA maçlarında bir oyuncunun attığı en yüksek sayı sayısı nedir",
        answers: 100,
    },
    {
        question: "Boston Celtics basketbol takımı toplamda kaç NBA şampiyonluğu yaşamıştır",
        answers: 17,
    },
    {
        question: "NBA Finalleri'nde bir oyuncunun attığı en yüksek sayı sayısı nedir",
        answers: 41,
    },
    {
        question: "Michael Jordan, NBA kariyeri boyunca kaç kez NBA şampiyonluğu yaşamıştır",
        answers: 6,
    },
    {
        question: "NBA tarihinde bir oyuncunun kariyer üçlük atış yüzdesi en yüksek olan Steve Kerr'in yüzdesi nedir",
        answers: 45,
    },
    {
        question: "Fenerbahçe Basketbol Takımı, EuroLeague'de 2010-2011 sezonundan itibaren 2022-2023 sezonu sonuna kadar kaç kez Final Four'a katılmıştır",
        answers: 9,
    },
    {
        question: " Fenerbahçe'nin EuroLeague'de en uzun galibiyet serisi kaç maçtır",
        answers: 12,
    },
    {
        question: "Fenerbahçe Basketbol Takımı, EuroLeague'de şampiyonluk yaşadığı yıl hangisidir?",
        answers: 2017,
    },
    {
        question: "Voleybol Dünya Şampiyonası tarihinde bir oyuncunun bir turnuvada attığı en yüksek sayı sayısı nedir",
        answers: 34,
    }

];

export const getRandomTarihQuestion = () => {
    const randomIndex = Math.floor(tarih.length*Math.random());
    return  tarih[randomIndex]

}
export const getRandomBilimQuestion = () => {
    const randomIndex = Math.floor(bilim.length*Math.random());
    return  bilim[randomIndex]
}
export const getRandomSporQuestion = () => {
    const randomIndex = Math.floor(spor.length * Math.random());
    return spor[randomIndex];
};